【新台新居新生命 低置業主最高興】低調置業討論區（270）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/03/22公佈，中原城市領先指數174.76，按周微升0.74%

【清侵磨較叉燒包 買樓冇得靠出貓】低調置業討論區（269）

上一個post, 歡迎繼續討論

有無烏溪沙巴絲打分享下好唔好住

LM

今日一入變咗房屋台

[/member]LM[/member]

lm

房產台

Lm

近排發掘既channel
一D外國「納米樓」既裝修設計

拎個look and feel都幾好

3個 同 1個有咩分別？

兼留名

好介紹

CVI將高企90點附近 樓價加快上升

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CVI最新報89.71點，較上周的87.24點上升2.47點。上周美國聯儲局宣告今年不再加息，以及9月開始暫停縮表，今周CVI繼續向上挑戰90點水平，僅相差0.29點，顯示銀行對樓市前景保持積極樂觀態度。近期樓市氣氛明顯好轉，相信銀行估價會積極配合，未來一段時間CVI有望高企90點水平附近，預示樓價加快上升。

上一次CVI出現同樣情況，是2016年2月份。當時CVI由3.53低位反覆上升至近80點，同期樓價止跌回穩。CVI升穿80點，樓價全面展開升浪。CVI由80點升至90點以上，只需3周時間，其後連續5周高企90點以上，同期樓價明顯加快上升。現時CVI同樣連續3周企穩80點以上，分別是83.46點、87.24點及89.71點，料下周升穿90點水平。

13周前CVI開始擺脫谷底，結束連續3周低於5點水平，並由2.86點低位連升13周至89.71點，累升86.85點，是2014年4月有紀錄以來的最長連升，兼且連升幅度是歷史紀錄中最大。今次CVI的升勢急速而明確，是樓價走勢轉好的強烈訊號。

中原估價指數(主要銀行)CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公佈結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。

一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。

今周公佈的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公佈CCL驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。

如欲瞭解有關中原估價指數(主要銀行)CVI的詳情，請瀏覽

中原地產研究部

2019年3月28日

無錯
做得managment 要務實d
返工當然係為錢啦
reference只係用黎證實佢之前係咪你度返工
你嘅意見其實唔駛考慮
第一 你嗰度係咁撚好人地就唔會走啦
第二 條友真係唔撚得兩個月內叫佢過主啦
唔係為錢 我只係見識過一次有人減人工走
因為要湊仔轉間近屋企嘅公司咋
唔可以準時收工即走唔撈呀

reference係得d奴隸工嘅老細先會信
specific 小小嘅人隨時都唔撚夠 有人肯黎乜柒都要請

新聞唔見既

行頭細d嘅邊撚個有料邊撚個無料個個都知
隨時連邊撚個有無包二奶都知
reference 得啖笑

3個大貓獨有

日日都破頂
去返 17 年個時咁

新台新居新生命 賣自住樓最9興

intranet只限內部
係一間公司黎 嗰d叫調職
講緊行頭細乜柒茶會conference唔駛特登re-u都年年見

THX

搵個有做過補地價case嘅律師， 佢識做架啦。

Hi 各位好，新手留名

你之前份工做左幾耐

大家買左樓既巴打有無試過樓上滲水問題？
最後點解決？
上網睇，的滲水辦好似好撚廢⋯⋯⋯

有d野想請教各位巴打
我想買村屋單位
大約有200萬首期
我上網睇好多人都話村屋做多六成按揭
最近網上有人話600萬樓下村屋 按保都可以做到八成按揭
但係要搞清楚路權潛建齊文件
同埋村屋成日都話有估價不足既問題
想問下屋院式村屋係咪相對上比較安全？
呢度有無巴打都係買村屋而做到八成按揭可以分享下？
好怕比左訂發現最後做唔到按揭要撻訂

你講既文件係需要

不過最重做唔做按係睇銀行

【落車真人騷】直擊Tony賣樓實錄 「賺160萬，但我不快樂」

4年前參與本報《80後上車真人騷》的袁冬怡（Tony），當日買樓差點撻定輸掉血汗錢，最終驚險圓上車夢 。曾經豪言：「3年內買第2層樓！」期限已過，人生第一個單位已升值逾4成，去年第3季本港受中美貿易戰影響，樓市波動，驅使他想賣樓，而且一直嫌單位升值慢、位置差，收入大不如前，於是展開今次歷時半年的《落車真人騷》。

相關新聞：【落車真人騷—理財救兵】落車後再上車 想換500呎樓點算好？（李澄幸）

Tony於2015年8月以自由市場價382萬元買入將軍澳居屋康盛花園一個兩房單位，去年8月銀行估價由539萬元至555萬元，辣招鬆綁，物業3年升41%至45%。當時想賣樓，原因是升幅慢，「同私樓升幅差好遠，我呢度升3成幾，但私樓已升到5成幾7成幾！」想換私樓，曾想換當時新盤日出康城LP6，但未賣走手上層樓，不敢亂來。

廣告

當時樓價下跌，他認為：「呢個屋苑已經升得咁上下，要突破600萬元喺天方夜譚！」當日不是豪言3年後要有第2層樓嗎？「經濟壓力，樓價又跌啦！總之好多嘢令我暫時唔想再咁辛苦去做呢樣嘢。」事實上收入大不如前，月入3萬元日子難復再，賣樓後打算回娘家與父母住。

相關新聞：【落車真人騷】林本利：過去十年 逾11萬家庭落錯車

去年8月他透過代理行及網上平台放盤，最初叫價600萬元，「當初放盤叫價都叫得高，標價600萬元反應都多，就算擺啲咁嘅價，都好多代理打嚟問喺咪放盤？」、「好多人嚟睇樓，日日都有好多電話，好多嘢問，好麻煩！睇樓啲人多，但真喺會落實還一個價畀你嘅人喺好少……有10個8個睇過樓，但反應就唔太好，睇完可能無還價就走咗啦！」第一次賣樓感受到：「原來賣樓唔係我一擺上網就有人要。」擔心賣不出？他表現淡定地說：「唔喺驚賣唔出，喺驚賣唔到我想賣嘅價！」經紀話他標價600萬元是不切實際。

放盤一個月只聞睇樓客，不見有價還。8月底將叫價下調至570萬元，其後回歸現實將叫價再下調至550萬元，叫價放軟，即有實客。9月5日他透過whatsapp回覆：「有個客還價520萬，原本又話525萬。我還價540萬，佢話買510萬嗰間（另一放盤）。」被買家鋤價，無奈、爆粗，他坦言：「銀行估價都539至555萬元，咁咪仲低過市價，無差到咁㗎！當時咁多人問價，我覺得我單位有人搶，坊間好多人搵600萬元以下嘅樓，我層樓係有價值！」

他篤信命理，於是本報邀請幾年前為他批命的玄學家麥玲玲再屈指一算，麥玲玲批他，2018年內賣樓成事機會高，八字而言，他出生日屬丙辰日，2018年是戊戍年，辰戍相沖，屬天羅地網相沖，沖土，屬物業買賣的時機。見完麥玲玲，尤如注入強心針，「玲玲師傅話一定成功，個心好定。而且就算賣唔出，我都唔怕，樓係有價值。有諗過唔賣，因為就算收租都得，有人幫我供樓，完全無負擔，我做乜要咁賤賣咗層樓。」

心情平復後，揸車搵食的他兩日後撞車，「痴線，俾人架車打橫隊埋嚟！」當時樓價持續下跌，想賣樓又賣不出，自僱司機手停口停。竟然當天傳來有客還價545萬元的消息，貼近目標價550萬元，「如果係有心會落票，唔講價，就呢口價。」谷底反彈？相約客人9月9日簽約，當天早上買家說有事做而改晚上7時，臨簽約前，Tony無奈稱：「啱啱傾好晒價錢，今日入票。臨尾40分鐘，個客話其他代理平啲……無嚟到，放咗我飛機，成件事無咗！」

後來經紀致電給他說：「個客話搵另一間代理行去買你個單位只係530萬元喎！」Tony聽完即爆粗，「我一直無講過呢口價，底線係550萬元，甚至無講過可以540幾萬元。」發完脾氣，諗一諗，「無計，人哋講咩控制唔到。經紀爭生意，對方想留住個客。但我覺得個客傻，我係業主，我話幾多就幾多，唔係經紀話幾多就幾多。」

怒火中燒，這邊廂被放飛機，不夠一小時，隨即傳來另一個經紀的電話：「我客人開價530萬元，有無得傾？」Tony當時覆：「死都唔制，原本有人出545萬元，有咩理由要平15萬元，我話最少550萬元。」但這名客人肯追價，先追一口533萬元，但Tony堅持540萬元或以上，談判膠着，經紀約雙方9月10日到分行傾。

相約會面前一晚，Tony坦言：「嗰晚諗好多嘢，最驚就係放飛機。」

昔日買樓 親友說戇居

Tony賣樓諸事不順，吊高賣樓吊不到，叫價回歸現實又被鋤價，然後撞車斷衣食，到有客叫價達到目標價最終竟又放飛機。憤怒、失望，最終選擇平常心。見客肯追價，估計是有心人，一於9月10日去相見。查實客人追價533萬元，與他目標價550萬元相差17萬元或3%。他比準買家早到經紀行，心態都放軟，「我都由550萬元減到540幾萬元，541至543萬元都可以接受。我諗落得去，買家都肯加少少，我又肯減少少，機會都大。」

進入代理行，他和準買家被各自經紀帶到不同房間，「兩邊經紀唔知講咩。總之就開口價、還口價。買家還一口價538萬元，我覺得都好貼價啦！對方經紀問我底價究竟多少？我答542萬元，實價，無得減。跟住對方經紀說無問題，成交！」全程20分鐘，單位以542萬元成交，較2015年買入價382萬元，賬面賺160萬元，單位升值42%。

「唉！終於賣出，簽約收票，唔使煩。但唔開心，因為睇見經紀行貼其他屋苑啲樓價，睇到新都城300幾呎都賣638萬元，都會駅個單位同我個單位一樣大，講緊790萬元。賣咗樓，我日後點樣再入市？揸住舊錢買唔到其他樓，心諗，我點解要賣樓？」問他是否後悔？他回應：「唔係後悔，係唔開心，唔會話：『好嘢賣咗，我賺錢啦！』，反而諗我幾時可以買番好啲嘅地方。」記得當年買樓，親戚話：「你咪傻㗎，呢個時候買樓？輸死你呀！」又有朋友說他戇居，「呢個朋友有錢唔買樓，租樓租咗5年，月租萬幾蚊，租到而家都係買唔到樓，但而家佢已經喺瀨晒嘢！」賣樓後他曾有隔山買牛的衝動，曾到烏克蘭等地視察，最後放棄咗，「我諗點解樓價咁低都無人買呢？總有原因，可能升得慢或政治社會環境唔穩定。」

成交期3個月，篤定今年1月完成交易的Tony一直心想買家撻定就好了，即使最後收票當日他接受訪問仍想：「我想佢撻定呀！賣咗層樓後，睇番啲樓價都唔係跌得好犀利，想搵另一間，發覺有少少困難，啲樓價好癲囉！買個普通500呎單位，近地鐵站嘅私樓都係600萬，根本已經係好難入番市呀！」

土地註冊處資料顯示，Tony沽出將軍澳康盛花園單位後至今，再有7宗成交，6個單位成交呎價都比他沽出單位為低，只有1宗成交呎價比他單位貴3.7%，而該單位位處極高層。「賣樓時，好多筍盤，個價跌緊，但成交期太耐，去到今年1月，中間呢段時間，樓市已經回升番好多。感覺想買番一啲區域好少少嘅地方都比較難。」已經想上番車？「絕對啦！我見樓市又唔係跌得好勁，覺得年尾一定會跌喎！樓價唔會跌咁少。」

「有錢唔買樓係戇居」預留兩球重新上車

賣樓後，他感受到：「香港嘅有錢人好多，好多人揸住舊錢，覺得樓價貴唔買住，當樓價跌咗少少就瘋狂入市。有經紀同我講話去年12月到今年1月將軍澳區已經有100單成交。嘩！初時我賣樓，可能一個月得幾單成交，而家成百單成交。」

他強調無後悔，「始終有賺吖嘛！升跌唔係重點，重點係我會搵樓。我擔心買唔返㗎，擔心買唔返我想買嘅地方囉！即係近地鐵站或私樓，但私樓可以唔洗睇，三、四百呎已600萬，仲要比4成首期，月供萬六、七蚊，太誇張！」重申自己不是落錯車，套現後一直物色其他物業，目標是鄰近地鐵站私樓，睇過新盤如大埔天鑽、紅磡啟岸、二手樓如嘉湖山莊等。

他認為：「有錢唔買樓係戇居！我都會買番，但都要啱先得，唔係求其。當初買康盛花園係求其，但當時選擇唔多，亦都係唯一地方啱預算，完全接受到。」目前目標是400多萬元實用約500呎單位，預留約240萬元重新上車，「而家可能會忟啲，但我會等吓。（你知現在機會不高？）唔覺，總有機會去到呢個價錢，樓市唔合理，再升都唔會超誇張。」

夾錢做飲食生意 「攞個經驗」

未上番車，花數萬元與朋友夾錢在旺角做飲食生意，開業初期以三餸飯形式經營，「你話要賺大錢，我覺得真喺窄窄哋！但又唔覺倒錢落海，經驗嚟㗎嘛 ，其實而家攞好少錢出嚟。幾多人想試就做到，又唔係講緊幾十萬，用啲啲錢，咁點解唔試？做老闆係我其中一個心願，咁我試下不如畀少少錢出嚟攞個經驗啦！就算輸咗都唔係啲乜嘢。」然而餐廳開業未夠一個月，已轉型做小食如串燒，目前處於轉型初期。

記者：陳家雄

影片
採訪： 陳家雄、余曉芸、吳美茸
編撰、旁白：余曉芸
攝影：陳海威、Jacky、S.Dragon、何耀勤
剪接、後期：何文超
編審：倪敏慧

【落車真人騷】林本利：過去十年 逾11萬家庭落錯車
8小時前27.8K
即時財經

經濟學者林本利

經濟學者林本利表示，根據統計處按居所租住權劃分的家庭住戶數目分佈可見，2018年第4季本港家庭住戶自置物業比率為49.1%，雖然較2017年全年錄49.2%，減少0.1百份點，但觀察過去十年，自置物業比率逐年下跌，比較2008年全年為53.6%，十年間已減少4.5個百份點。以2018年年底本港家庭數目近257.39萬戶計算，反映按比例計算自置物業的家庭減少約11.58萬個。

相關新聞：【落車真人騷—理財救兵】落車後再上車 想換500呎樓點算好？（李澄幸）

他坦言，在3年前按這種計算方法推算本港家庭住戶自置物業情況，形容為「落錯車」。當時比較2016年和2006年，結果有約10萬個家庭落錯車，目前進一步擴大至逾11萬個家庭。他接受訪問時指，不少業主被市場消息、專欄作者意見左右物業買賣的決定，導致落錯車。

他認為，若仍居於香港，有自住需要，是不應該落車，就算賣樓都應該換樓。坦言身邊不少朋友賣掉自住樓後要租樓。自置物業比率下降，除了反映落錯車，亦反映持有1個或以上的物業人士增加、或靠父母置業。

相關新聞：【落車真人騷】直擊Tony賣樓實錄 「賺160萬，但我不快樂」

他認為，短期而言，美國加息步伐放緩，樓市料再攀升，幸好政府推出新居屋，當中包括何文田居屋暫時凍結一班上車客，不致於蜂擁入市，從而推高樓價。他批評政府辣招，尤其是收得過緊的按揭成數，導致有自住需要的首次置業買家難以上車。

事實上，新界偏遠地區尚有4、500萬元的物業可供選購，若有較高成數按揭，可以予上車客上車。然而，辣招令上車客難上車，甚至變相益了發展商，因為發展商推售新盤可以高成數按揭。他建議政府應該針對本港首置買家，放寬按揭成數。若有較高成數按揭，可方便上車客購買600萬元以上物業，以及修訂換樓人士需要先付15%辣稅的措施，方便市民換樓。

記者：陳家雄

房屋台

紅底股不是夢

"目標是鄰近地鐵站私樓，睇過新盤如大埔天鑽、紅磡啟岸、二手樓如嘉湖山莊等。"

嘉湖山莊點睇都唔係鄰近地鐵站LA

可能佢計埋輕鐵

咪就係沈大師 湯博士呢D仆街LOR

買同賣我都試過比半個佣，都係一開始講明，唔好晒大家時間，其實我覺得以前買樓百零萬，比一個佣係 ok 既，但係依家樓價郁下都過千萬，一個佣實在係好唔值

[/quote]

今日又ccl沈判

自從美帝宣佈收水加息收檔，除咗樓價升返，本地地產股、REITs同公用股輪流破頂。

做股市樓市淡友真正雙輸

假設一隻股票50蚊，沽空佢冇槓桿最多賺50,drop to 0，但上升冇限制，可以係150，所以世界上做淡發達除咗索羅斯，我未見過現實中樓股雙淡發達嘅

贏唔會贏死但輸會輸死

手上有REITs同公用股

連登已經有個啦

「財仔」在1月中回覆稱，改作申請25%樓價的二按，仍需要增加一名擔保人，才能重新審批貸款額。到了1月15日，收到最終審批結果，僅可批出9%樓價的二按貸款。業主自言對結果不明所以，稱據自己計算，如果分別向銀行及財仔借一、二按，分別借樓價的60%及25%，每月還款額亦不過約16,000元及7,000元，加起來佔其基本月薪不足5成，但亦不獲批出全額二按﹙樓價的25%﹚，「（財仔）無一個詳細話點得，點唔得，借到幾多畀你assess（評估）」。

d人明明日日話有呼吸plan架

好似得環海東岸唔洗計
班淡淡有幾多個有睇過樓

點解呢個陽春爆得咁勁

見返6字

神童引發大戰

AA又贏

最新2019/03/29公佈，中原城市領先指數177.41，按周微升1.51%

|日期 Date | 中原城市領先指數 CCL
(所有成份屋苑) |
|2019/03/18 - 2019/03/24 | 177.41 |
|2019/03/11 - 2019/03/17 | 174.76 |
|2019/03/04 - 2019/03/10 | 173.47 |
|2019/02/25 - 2019/03/03 | 172.24 |
|2019/02/18 - 2019/02/24 | 171.91 |
|2019/02/11 - 2019/02/17 | 170.87 |
|2019/02/04 - 2019/02/10 | 170.39 |

+2.65 點，好耐冇見過咁既升幅

CCL 29-03-2019 177.41 +2.65

好耐未見加2.65

樓市重回升軌，除差估署今早公布的私樓指數按月升約1.33%外，本周中原城市領先指數CCL亦報升，報177.41點，按周升1.52%，升幅更為51周最大。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，近3周公布的樓價升幅顯著，而且明顯加快上升。

CCL按周升幅分別為今周升1.52%、上周升0.75%、前周升0.71%。CCL(中小型單位)今周升1.55%、上周升0.84%及前周升0.76%。樓價升幅有持續擴大的跡象，樓價持續加快上升由中小型單位開始。

中原城市領先指數CCL最新報177.41點，按周升1.52%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報179.59點，按周升1.58%。CCL(中小型單位)報177.48點，按周升1.55%。CCL(大型單位)報177.05點，按周升1.35%。四大整體指數升幅顯著，CCL、CCL_Mass及CCL(中小型單位)單周升幅同為51周最大，CCL(大型單位)按周升幅為33周最大。

三大整體指數齊升7周，為37周以來首見，CCL累升4.39%，CCL Mass累升5.10%，CCL(中小型單位)累升4.74%。而四大整體指數齊升5周，亦是99周以來首見。八大樓價指數齊升2周，是39周以來首見。八大樓價指數齊升，於升市5周內出現3次，顯示樓價升勢明確。樓價升勢可望持續到今年年中，CCL目標為去年歷史高位188.64點，現時相差約半成水平。

今周港九市區表現突出。港島CCL_Mass報184.98點，按周升3.42%，升幅為72周最大，連升2周共3.55%。九龍CCL_Mass報175.30點，按周升1.17%，連升6周共5.83%。新界東CCL_Mass報188.44點，按周升0.87%，連升3周共3.14%。新界西CCL_Mass報162.84點，按周升0.61%，連升5周共5.60%。

反映緊兩星期之前既市
果陣平既盤一星期內比人清晒咁

攪到我最後要買一手

跌返晒兼痾凸

信佢嗰啲輸到甩轆

連續52個星期，一年就可以升118%

唔夠900% 渣架

附圖

copy from香討

Vic 巴開心不忘追擊師父

所以講樓市只有師父同林太可信

英國王成日抽師父水，點會係朋友?

又要打丁了

汪汪

又要打J
又要打J 又要打Jlm
又要打J 又要打J 又要打J lm
又要打J lm 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J dw
又要打J
又要打J 又要打J
又要打J dw 又要打J 又要打J lm
又要打J 又要打J 又要打J dw 又要打J
又要打J dw
又要打J
又要打J dw 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J dw
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J lm
又要打J
又要打J 又要打J dw
又要打J 又要打J lm

我十一月買左大間平野，果時大把whatsapp來温卿提仕叫我咪買有排跳。果時似大風暴前屌，aa自動減用

樓爆時低智孽豬冇消失過，依家升返少少垃圾傻鳩事撚淡就去曬歐遊

馬爾代夫啊

老C一年內會不會復出

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2019年3月29日
前日全城報導老C退休，有老友問我少了主要對手，有沒有失落感覺，我有多少奇怪，老友怎樣知道我的感受，不過他說得冇錯，我的確有失落感覺，因為在過去幾年，我專登與老C作對，他說樓市升，我就會話跌，反之亦然，搞到老C非常冇癮，我希望這不是老C退休的原因，而事實上我這樣做是有目的，就是希望打算買樓或者賣樓的人可以從不同角度來看清楚樓市，按自己能力來決定買樓抑或賣樓，不過，老C作為一間大型物業代理老闆，不能不為伙記著想，唱好多過唱淡，我為了做對頭人，自然是唱淡多過唱好，久而久之，我就變成了大淡友，市場上甚至認定我是輸家，其實，大家只見到我買樓，幾時見我賣樓，不了解我的人才會話我是大淡友。

老C退休，我的確是少了主要對手，曾教授太好人，什麼事也點到即止，不會得罪別人，雙番冬陶冬陸冬，講股市已經夠忙，講樓市咁濕碎，不如留給我講，蔡志忠雄霸北角，老汪盤倨天水圍，講的是地區性地產，如果沒有新晉出色評論員出現，唔需要一年，老C就會復出，費事俾我也文也武，老友問我如果退休，會不會在一年內復出，一定會，原因只有一個，台灣人叫寂寞難耐，廣東人叫姣婆守唔到寡，老友同我打賭，老C一年內不會復出，我近來輸到驚，真的是不敢打賭，其實，老C復出的事，只是我一廂情願的想法，老C應該是不會復出。

雖然現在大多數評論員都轉了軚，認為樓市會繼續上升，而事實上在新樓空置稅影響之下，地產商一定會加速賣樓，樓價一定會有壓力，但地產商不會理會，他們要新樓賣得多，亦要賣得價錢好，物業代理受人錢財，一定要努力唱好樓市，老C不需要為五斗米而折腰，不如早日歸田園居，世俗之事，留給世俗人處理。

[member簽左約之後，我拎哂d form 申請上會啦，點樣比較d offer，唔識睇。求指教[/member]

係咪陸沉左?
唔怪得唔見哂

想問房間冷氣要冷暖功能實用啲，定抽濕功能好啲？

冷氣唔係都有抽濕咩？
如果得暖同抽濕2選1,我要抽濕
我要乾爽先訓到

業主有錢佬，我乞兒。果陣佢都堅怕怕，風蝗血淚。我想叔沙，佢減價再送左個cheap車位比我。

賺到笑

買到心頭好先難

開放式廁所

人地5年loan 喎，你又係5年？
人地係5年committed 喎、你又係？
人地unsecured 喎，你又係？

利申：corporate Treasury

班機足足遲2粒鐘，我印象中喺台灣返嚟冇一次係準時嘅

有冇巴絲講下睇下買二手樓應該幾時傾減佣

今晚終於係大西北揀到上車盤，單方面簽左臨約，業主要聽早先簽，希望買得成同唔會反價

比票簽臨時買賣合約嗰陣，或者決定買嗰時，記得臨約寫好佣金幾多個%

唔關事嘅，買家半佣或0.4%講吓就有咁滯，睇牙力，aa都想有生意做，我住緊呢喥

啲link死咗就會delete，冇法

450萬-600萬做到8成的

估唔到房
事
屋台都幾旺場，開新台分流算係做啱咗

集氣

之前我買現居都係咁，呢一晚真係會忐忑不安

有，做建築，2年後先做按揭

建築期

我呢幾日都On call
I know that feel

想知 想買多間但又冇名 求教

琴日幫個客估價，叫中原估價行幫手由700萬估到750萬
佢好撚悔氣咁叫我唔好再郁個價

中原個估價其實有咩幫助?
最後做按唔係睇銀行既咩?

我就係做銀行，我地係搵估價行，邊間價高／到價就搵邊間
通常到價我就搵好禮貌d果間

一句可以佣金收順啲嘛，budget緊，幫幫手

就得，律師費1萬內，又唔係買公司

想問下，我個租客話佢5月唔租
咁水電果到要點搞？ 冇理由期間呢個時間我轉返我個名，再叫個新租客去搞轉名咁麻煩？
如果舊租客走左 ，大約10日後先有人租，咁期間d水電係咪會即斷？

隔10日唔會斷住

咁短唔會斷，轉名電郵/打電話做，冇麻煩嘅，而且租客自己會叫aa做

都係果句，小心淡友起底

東港城3房戶實呎1.8萬沽破頂
文章日期：2019年3月30日 13:43

二抙續旺，再有屋苑錄破頂成交。中原地產高級分區營業董事伍錦基表示，將軍澳東港城2座高層E室新近易手，屬實用面積619呎3房戶，向東南望開揚景，成交價1110萬元，實呎17,932元，成交呎價創屋苑分層戶新高。

據悉，原業主於1997年以422.49萬元購入單位，持貨22年，帳面獲利687.51萬元，物業升值逾1.6倍。

我想問下其實grant loan計唔計落壓力測試?

唔係金融機構唔上環聯

全部開590萬，無論質素座向，真係睇住600萬條線黎夾上去
大家覺得依類單位穿600機會大唔大，感覺上如果下面果堆唔升，業主未必夠錢俾4成首期換樓

張約過左幾耐會冇效?

i mean 臨約

[member]頭先搵星之谷同HSBC 做轉按[

可能有十萬八萬套現到
/member]

唔計

睇唔到粒數唔計

同女友月入加埋80K
有200萬首期
買600萬樓

做預批按 竟然Fail 話我TU太差 唔批
因為之前借錢做生意攪到TU好差
但我呢家還哂，壓測都合格有突
女友TU又高
呢家話唔批我點算 買唔到樓

真心唔撚明
我次次都準時還 又還清哂
我同女友收入加埋超哂壓測有突點解唔撚批

申請左幾多間

剩係做生意唔會tu差喎
借過財仔？定有試過還唔到錢？

借銀行現金套現分期
次次準時還
但我借得太密 攪到TU 差

搵星星啦

HSBC 咋諗住咁既條件下咩都批啦

唉 好撚驚
清哂卡數 又儲到首期
收入又高
諗住開開心心買樓
點知唔批按

Tu 差 都肯批咩條銀行佬話我邊到都唔會批到

好撚大壓力

tu咩 grade ?

你女友做借款人，你做擔保得唔得

巴打睇中邊度？

I grade
但屋企人要我地聯名 唉
有無人知點解唔會批我
收入咁多 又穩定職業
點解會咁
壓野有4皮都合格 我直情8皮都唔撚批

你TU差但女友TU好？
咁女友做借款人又得唔得呢
大不了咪聯名買

呢家就係聯名買 已經唔諗留個首置額
但都唔得

快d 申請多幾間

好撚灰 好大壓力 想死
大家試邊間？ 呢間唔接受 仲有人要咩

搵星之谷，佢會refer 多幾間俾你，whatsapp 星期日好似都答野

巴打有無信用卡在手
如果你之前搞到TU柒咗
係要有返信貸活動刷數據
個TU先會升返架

點樣刷

個個月都碌卡
每個月都準時還錢
咁你數據先升得返上去架嘛
但你個TU而家咁低
要請教下有經驗人士究竟邊張卡會批

煤氣乾衣好徙錢架，係就真係好work。計番總數，你畀多左煤氣費，仲多過你買部貴野洗衣機連乾衣

翠怡景觀好D，座數好似再多D
青怡就平D
其他差不多

有冇去搵經絡按揭同埋星星
最好跑多幾間行細行都跑

去環球做報告check Tu 會唔會影響TU

似乎呢個台算旺

check太密會有影響

財經台走左班攪事既

因為市區好難玩 新樓市區貴到hihi 又細 舊樓唔係平得多 但又好舊

康城似係20年前既將軍澳咁 嘜都冇 地鐵又冇 得巴士

鄉土既金融財經區，都係股票投資同地產討論兩版最旺場，其他既（如基金，創業分享）就差好多

我成日諗香港買股票點解贏錢嘅/發達嘅少過買樓嘅咁多，或者可以用姚浩然個十年倉睇或者解釋到

姚浩然個倉選股好得，跑贏大市成倍，而且耐力好，自問唔及得佢咁好眼光

2009年如果以相同資金同期買入是但一個盤，例如太古城3房，3球左右，又或者炭巴苑大2房476呎，80萬左右
唔計供樓本金及利息，當交租、管理費地租差餉對咗，唔計樓市槓桿，今日太古三房千五萬，炭巴苑2房476呎450萬左右
仍然大勝姚浩然嘅50萬長倉，以專科基金佬都未必贏到樓市升幅，何況一般人?

美國佬信股票，原因係好公司多兼監管有效保障小股東，翻十番嘅股票多的是，只要係正常公司就差唔多實得，要嘅係耐力長期持有

香港人信磚頭，原因係上市公司好公司唔多，老千股垃圾股橫行，港交所亂批垃圾公司上市，證監會監管不力小股東毫無保障，市場透明度低於樓市

所以唔同地區嘅人將財富放去唔同「倉庫」實在有原因

姚浩然係我少數會參考嘅基金佬，因為真槍實彈，亦解釋原因理由，贏輸皆認，唔會搵藉口

所以睇到哂房屋問題有幾嚴重，心急搵盤既有，諗計抽居屋又有，簽完臨約因tu太差上唔到會都有，想安居樂業真係唔易

旺得來但有唔少黑心淡

自己唔買，睇淡，冇問題。
人地上到車就話人摸頂，供成身，非常唔要得

供成世

修合無人見，存心有天知，做好自己就算

好在多得有湯財呢啲良心財演，市面上唔少財演係老千股莊股打手，港股再唔正視問題，市場越嚟越冇投資價值，淪為純粹賭場一個嘅話，遲早走晒去其他股市

無人揸住支槍迫佢地食好西，飲珍珠既

咁抵屌

接近 50 年樓了

租到1萬都ok

附近有一樓一

揾炭巴M記食個飽

大把人睇兩三年都決定唔到

之前個期抽中白居二 屋企本身住西灣河 諗緊同女朋友結婚後住兩房

暫時考慮緊 將軍澳寶盈花園 同筲箕灣愛蝶灣

寶盈484呎 550萬 同樣呎數 愛蝶灣要610萬
寶盈好似後生d 靚d 又有會所泳池
愛蝶灣就近屋企人 又近港島返工
唔知點揀好

美帝咁搞經濟法唔知會有咩後果

Larry Kudlow wants the Fed to cut rates

White House economic adviser Larry Kudlow on Friday told Axios that he wants the Federal Reserve to "immediately" cut interest rates by 50 basis points.

Why it matters: This mirrors comments by Stephen Moore, who President Trump is expected to nominate to the Fed's board, but is the first time it has been said publicly by a White House official

The Federal Reserve recently paused plans to hike interest rates later this year, but didn't say it planned to make cuts.

Kudlow, however, "would love to see" such a downward move, adding that the central bank shouldn't have ever set overnight interest rates past 2%.

They currently are at 2.25%–2.50%, but a 50 basis point cut would put such rates below 2%.

自己溝色冇保證喎

【再現居屋王】天頌苑三房實呎7618元 居二市場新高 (15:56)

文章日期：2019年3月31日

二手交投造好，天水圍居屋天頌苑有一伙三房戶呎價創屋苑未補價新高，祥益地產高級區域經理黃肇雯表示，天水圍天頌苑O座高層3室，實用592方呎（建築793方呎），屬三房間隔，單位原叫價480萬元，累減29萬元或6%，終獲綠表客以451萬元（未補地價）承接，實呎7618元（建呎5687元），呎價創屋苑居二市場新高。原業主2000年81.43萬元（未補地價）買入，持貨約19年，帳面獲利逾369萬元4.5倍。

同屋企人過黎發現食野好平，$27碟頭飯超抵

剛換左罪大A8 F

但高對心同實黑好好J

[black][/black]

我都想買伊部

【快樂似紅黃藍綠 錶板跳字】低調置業討論區（271）

話咁快又一年

【又破頂】長安邨未補價呎售7464元破頂
文章日期：2019年3月31日 17:41

樓價重拾升勢，部分買家轉購資助房屋，市場消息指，青衣公屋長安邨安江樓中層21室，實用489方呎，新近以365萬元（未補地價）易手，實呎7464元，呎價創該邨未補價新高，原業主1998年以22.21萬元（未補地價）買入，持貨約21年，帳面獲利逾342萬元或15.4倍。

Unicorn

父幹巴納吉

搵過第二個應該易過搵樓

香港交通設計，過海既話有地鐵就好少有巴士，想有地鐵又想有巴士過海會唔會on9左d

最尾果張咩節目黎

最受歡迎嘅TV節目

睇吓咪知

終於都有

如果用星星，大貓唔抵，回得少

但今期S10+ 真係眼前一亮 好正

月入27K,計埋bonus 雙糧 33K /月
買600萬樓女友做擔保
月供19K左右
今星期尾去望多次就還價
黎緊呢兩年要控制好開支